Um das Produkt zu bestimmen, wählt man **aus beiden Nebenklassen einen Repräsentant** (ein Element $a$ und $b$)
1) dann berechnet man : $a \circ b$
2) Als Produkt-Nebenklasse wählt man **einer NK**, die $a \circ b$ **enthält**
- Falls [[Homomorphismus]] nicht injektiv $\implies$ *zu zeigen, dass Produkt-Nebenklasse unabhängig vom Repräsentanten ist* 


$$
\begin{gather}
a \circ Ker(h)= a' \circ Ker(h) \text{ und } b \circ Ker(h) = b' \circ Ker(h)\\ \implies\\ (a \circ b) \circ Ker(h)= (a' \circ b') \circ Ker(h)
\end{gather}
$$
![[IMG_2519.jpeg]]